{"dta.poem.7228": {"metadata": {"author": {"name": "Zesen, Philipp von", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "Die Dritte Abtheilung.", "genre": "Lyrik", "period": "N.A.", "pub_year": "1640", "urn": "urn:nbn:de:kobv:b4-20685-2", "language": ["de:0.85", "af:0.14"], "booktitle": "N.A."}, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Die gl\u00e4ser seyn gef\u00fcllt/ seyd lustig/ nun wohl- ", "tokens": ["Die", "gl\u00e4\u00b7ser", "seyn", "ge\u00b7f\u00fcllt", "/", "seyd", "lus\u00b7tig", "/", "nun", "wohl"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "punct", "word", "word", "punct", "word", "word"], "pos": ["ART", "ADJA", "NN", "VVPP", "$(", "VAFIN", "ADJD", "$(", "ADV", "TRUNC"], "meter": "-+-+-+-+--+", "measure": "iambic.penta.chol"}, "line.2": {"text": "an!", "tokens": ["an", "!"], "token_info": ["word", "punct"], "pos": ["PTKVZ", "$."], "meter": "+", "measure": "single.up"}, "line.3": {"text": "Ey last den \u00e4ltesten zum ersten fahen  ", "tokens": ["Ey", "last", "den", "\u00e4l\u00b7tes\u00b7ten", "zum", "ers\u00b7ten", "fa\u00b7hen"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["NN", "VVFIN", "ART", "ADJA", "APPRART", "ADJA", "NN"], "meter": "-+-+-+-+-+-", "measure": "iambic.penta"}}}}}