{"textgrid.poem.32925": {"metadata": {"author": {"name": "Flaischlen, C\u00e4sar", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "1L: Im warmen Sande lieg ich", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1892, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Im warmen Sande lieg ich", "tokens": ["Im", "war\u00b7men", "San\u00b7de", "lieg", "ich"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["APPRART", "ADJA", "NN", "VVFIN", "PPER"], "meter": "-+-+-+-", "measure": "iambic.tri"}}, "stanza.2": {"line.1": {"text": "nackt ... und brenne in der Sonne ...", "tokens": ["nackt", "...", "und", "bren\u00b7ne", "in", "der", "Son\u00b7ne", "..."], "token_info": ["word", "punct", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ADJD", "$(", "KON", "VVFIN", "APPR", "ART", "NN", "$("], "meter": "+-+-+-+-", "measure": "trochaic.tetra"}, "line.2": {"text": "und wie mit sammetweichen T\u00fcchern flaggt der Wind mir \u00fcber die gel\u00f6sten Glieder.", "tokens": ["und", "wie", "mit", "sam\u00b7met\u00b7wei\u00b7chen", "T\u00fc\u00b7chern", "flaggt", "der", "Wind", "mir", "\u00fc\u00b7ber", "die", "ge\u00b7l\u00f6s\u00b7ten", "Glie\u00b7der", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KON", "PWAV", "APPR", "ADJA", "NN", "VVFIN", "ART", "NN", "PPER", "APPR", "ART", "ADJA", "NN", "$."], "meter": "-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-", "measure": "iambic.octa.plus"}}, "stanza.3": {"line.1": {"text": "Im warmen Sande lieg ich", "tokens": ["Im", "war\u00b7men", "San\u00b7de", "lieg", "ich"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["APPRART", "ADJA", "NN", "VVFIN", "PPER"], "meter": "-+-+-+-", "measure": "iambic.tri"}}, "stanza.4": {"line.1": {"text": "nackt ... und brenne in der Sonne ...", "tokens": ["nackt", "...", "und", "bren\u00b7ne", "in", "der", "Son\u00b7ne", "..."], "token_info": ["word", "punct", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ADJD", "$(", "KON", "VVFIN", "APPR", "ART", "NN", "$("], "meter": "+-+-+-+-", "measure": "trochaic.tetra"}, "line.2": {"text": "und wie mit sammetweichen T\u00fcchern flaggt der Wind mir \u00fcber die gel\u00f6sten Glieder.", "tokens": ["und", "wie", "mit", "sam\u00b7met\u00b7wei\u00b7chen", "T\u00fc\u00b7chern", "flaggt", "der", "Wind", "mir", "\u00fc\u00b7ber", "die", "ge\u00b7l\u00f6s\u00b7ten", "Glie\u00b7der", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KON", "PWAV", "APPR", "ADJA", "NN", "VVFIN", "ART", "NN", "PPER", "APPR", "ART", "ADJA", "NN", "$."], "meter": "-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-", "measure": "iambic.octa.plus"}}}}}