{"textgrid.poem.25936": {"metadata": {"author": {"name": "Dauthendey, Max", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "Und weil ich's keinem Menschen sag'", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1892, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Kam mit der Sonn' am Sp\u00e4tmittag", "tokens": ["Kam", "mit", "der", "Sonn'", "am", "Sp\u00e4t\u00b7mit\u00b7tag"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["NE", "APPR", "ART", "NN", "APPRART", "NN"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.2": {"text": "Zu einem wilden Rosenhag,", "tokens": ["Zu", "ei\u00b7nem", "wil\u00b7den", "Ro\u00b7sen\u00b7hag", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["APPR", "ART", "ADJA", "NN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.3": {"text": "Dort hielt manch V\u00f6glein weiche Klag,", "tokens": ["Dort", "hielt", "manch", "V\u00f6\u00b7glein", "wei\u00b7che", "Klag", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ADV", "VVFIN", "PIAT", "NN", "ADJA", "NN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.4": {"text": "Ein Himmel, der die Lieder mag,", "tokens": ["Ein", "Him\u00b7mel", ",", "der", "die", "Lie\u00b7der", "mag", ","], "token_info": ["word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ART", "NN", "$,", "PRELS", "ART", "NN", "VMFIN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.5": {"text": "Auch \u00fcber allen Gr\u00e4sern lag.", "tokens": ["Auch", "\u00fc\u00b7ber", "al\u00b7len", "Gr\u00e4\u00b7sern", "lag", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ADV", "APPR", "PIAT", "NN", "VVFIN", "$."], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.6": {"text": "Doch Sehnsucht, die ich dorten pflag,", "tokens": ["Doch", "Sehn\u00b7sucht", ",", "die", "ich", "dor\u00b7ten", "pflag", ","], "token_info": ["word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KON", "NN", "$,", "PRELS", "PPER", "ADV", "VVFIN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.7": {"text": "Ich nicht laut zu gestehen wag,", "tokens": ["Ich", "nicht", "laut", "zu", "ge\u00b7ste\u00b7hen", "wag", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["PPER", "PTKNEG", "ADJD", "PTKZU", "VVINF", "VVFIN", "$,"], "meter": "--+--+-+", "measure": "anapaest.di.plus"}, "line.8": {"text": "Und weil ich's keinem Menschen sag',", "tokens": ["Und", "weil", "ich's", "kei\u00b7nem", "Men\u00b7schen", "sag'", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KON", "KOUS", "PIS", "PIAT", "NN", "VVFIN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.9": {"text": "Bringt's hoffentlich die Sonn' zu Tag.", "tokens": ["Bringt's", "hof\u00b7fent\u00b7lich", "die", "Sonn'", "zu", "Tag", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["NE", "ADV", "ART", "NN", "APPR", "NN", "$."], "meter": "+-+--+-+", "measure": "glykoneus"}}, "stanza.2": {"line.1": {"text": "Kam mit der Sonn' am Sp\u00e4tmittag", "tokens": ["Kam", "mit", "der", "Sonn'", "am", "Sp\u00e4t\u00b7mit\u00b7tag"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["NE", "APPR", "ART", "NN", "APPRART", "NN"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.2": {"text": "Zu einem wilden Rosenhag,", "tokens": ["Zu", "ei\u00b7nem", "wil\u00b7den", "Ro\u00b7sen\u00b7hag", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["APPR", "ART", "ADJA", "NN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.3": {"text": "Dort hielt manch V\u00f6glein weiche Klag,", "tokens": ["Dort", "hielt", "manch", "V\u00f6\u00b7glein", "wei\u00b7che", "Klag", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ADV", "VVFIN", "PIAT", "NN", "ADJA", "NN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.4": {"text": "Ein Himmel, der die Lieder mag,", "tokens": ["Ein", "Him\u00b7mel", ",", "der", "die", "Lie\u00b7der", "mag", ","], "token_info": ["word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ART", "NN", "$,", "PRELS", "ART", "NN", "VMFIN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.5": {"text": "Auch \u00fcber allen Gr\u00e4sern lag.", "tokens": ["Auch", "\u00fc\u00b7ber", "al\u00b7len", "Gr\u00e4\u00b7sern", "lag", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ADV", "APPR", "PIAT", "NN", "VVFIN", "$."], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.6": {"text": "Doch Sehnsucht, die ich dorten pflag,", "tokens": ["Doch", "Sehn\u00b7sucht", ",", "die", "ich", "dor\u00b7ten", "pflag", ","], "token_info": ["word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KON", "NN", "$,", "PRELS", "PPER", "ADV", "VVFIN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.7": {"text": "Ich nicht laut zu gestehen wag,", "tokens": ["Ich", "nicht", "laut", "zu", "ge\u00b7ste\u00b7hen", "wag", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["PPER", "PTKNEG", "ADJD", "PTKZU", "VVINF", "VVFIN", "$,"], "meter": "--+--+-+", "measure": "anapaest.di.plus"}, "line.8": {"text": "Und weil ich's keinem Menschen sag',", "tokens": ["Und", "weil", "ich's", "kei\u00b7nem", "Men\u00b7schen", "sag'", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KON", "KOUS", "PIS", "PIAT", "NN", "VVFIN", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.9": {"text": "Bringt's hoffentlich die Sonn' zu Tag.", "tokens": ["Bringt's", "hof\u00b7fent\u00b7lich", "die", "Sonn'", "zu", "Tag", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["NE", "ADV", "ART", "NN", "APPR", "NN", "$."], "meter": "+-+--+-+", "measure": "glykoneus"}}}}}