{"textgrid.poem.34035": {"metadata": {"author": {"name": "Hebbel, Friedrich", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "Auf dem Capitol", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1838, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "C\u00e4sar entbl\u00f6\u00dfte sein Haupt und hatte sich selbst nicht zu gr\u00fc\u00dfen;", "tokens": ["C\u00e4\u00b7sar", "ent\u00b7bl\u00f6\u00df\u00b7te", "sein", "Haupt", "und", "hat\u00b7te", "sich", "selbst", "nicht", "zu", "gr\u00fc\u00b7\u00dfen", ";"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["NE", "VVFIN", "PPOSAT", "NN", "KON", "VAFIN", "PRF", "ADV", "PTKNEG", "PTKZU", "VVINF", "$."], "meter": "+--+--+-+-+-+-+-", "measure": "dactylic.di.plus"}, "line.2": {"text": "Kann ich weniger thun, jetzt, da sein Schatten hier weilt?", "tokens": ["Kann", "ich", "we\u00b7ni\u00b7ger", "thun", ",", "jetzt", ",", "da", "sein", "Schat\u00b7ten", "hier", "weilt", "?"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "punct", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["VMFIN", "PPER", "ADV", "VVINF", "$,", "ADV", "$,", "KOUS", "PPOSAT", "NN", "ADV", "VVFIN", "$."], "meter": "--+--+-+-+--+", "measure": "anapaest.di.plus"}}, "stanza.2": {"line.1": {"text": "C\u00e4sar entbl\u00f6\u00dfte sein Haupt und hatte sich selbst nicht zu gr\u00fc\u00dfen;", "tokens": ["C\u00e4\u00b7sar", "ent\u00b7bl\u00f6\u00df\u00b7te", "sein", "Haupt", "und", "hat\u00b7te", "sich", "selbst", "nicht", "zu", "gr\u00fc\u00b7\u00dfen", ";"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["NE", "VVFIN", "PPOSAT", "NN", "KON", "VAFIN", "PRF", "ADV", "PTKNEG", "PTKZU", "VVINF", "$."], "meter": "+--+--+-+-+-+-+-", "measure": "dactylic.di.plus"}, "line.2": {"text": "Kann ich weniger thun, jetzt, da sein Schatten hier weilt?", "tokens": ["Kann", "ich", "we\u00b7ni\u00b7ger", "thun", ",", "jetzt", ",", "da", "sein", "Schat\u00b7ten", "hier", "weilt", "?"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "punct", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["VMFIN", "PPER", "ADV", "VVINF", "$,", "ADV", "$,", "KOUS", "PPOSAT", "NN", "ADV", "VVFIN", "$."], "meter": "--+--+-+-+--+", "measure": "anapaest.di.plus"}}}}}