{"textgrid.poem.28513": {"metadata": {"author": {"name": "Logau, Friedrich von", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "28.", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1630, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Ziza meint, sie sey der Himmel, und die Buhler ihre Sterne;", "tokens": ["Zi\u00b7za", "meint", ",", "sie", "sey", "der", "Him\u00b7mel", ",", "und", "die", "Buh\u00b7ler", "ih\u00b7re", "Ster\u00b7ne", ";"], "token_info": ["word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["NE", "VVFIN", "$,", "PPER", "VAFIN", "ART", "NN", "$,", "KON", "ART", "NN", "PPOSAT", "NN", "$."], "meter": "+-+-+-+-+-+-+-+-", "measure": "trochaic.octa.plus"}, "line.2": {"text": "Die der ersten Gr\u00f6\u00dfe hei\u00dfen und Cometen, hat sie gerne.", "tokens": ["Die", "der", "ers\u00b7ten", "Gr\u00f6\u00b7\u00dfe", "hei\u00b7\u00dfen", "und", "Co\u00b7me\u00b7ten", ",", "hat", "sie", "ger\u00b7ne", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ART", "ART", "ADJA", "NN", "VVINF", "KON", "NN", "$,", "VAFIN", "PPER", "ADV", "$."], "meter": "+-+-+-+-+-+-+-+-", "measure": "trochaic.octa.plus"}}, "stanza.2": {"line.1": {"text": "Ziza meint, sie sey der Himmel, und die Buhler ihre Sterne;", "tokens": ["Zi\u00b7za", "meint", ",", "sie", "sey", "der", "Him\u00b7mel", ",", "und", "die", "Buh\u00b7ler", "ih\u00b7re", "Ster\u00b7ne", ";"], "token_info": ["word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["NE", "VVFIN", "$,", "PPER", "VAFIN", "ART", "NN", "$,", "KON", "ART", "NN", "PPOSAT", "NN", "$."], "meter": "+-+-+-+-+-+-+-+-", "measure": "trochaic.octa.plus"}, "line.2": {"text": "Die der ersten Gr\u00f6\u00dfe hei\u00dfen und Cometen, hat sie gerne.", "tokens": ["Die", "der", "ers\u00b7ten", "Gr\u00f6\u00b7\u00dfe", "hei\u00b7\u00dfen", "und", "Co\u00b7me\u00b7ten", ",", "hat", "sie", "ger\u00b7ne", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ART", "ART", "ADJA", "NN", "VVINF", "KON", "NN", "$,", "VAFIN", "PPER", "ADV", "$."], "meter": "+-+-+-+-+-+-+-+-", "measure": "trochaic.octa.plus"}}}}}