{"dta.poem.12562": {"metadata": {"author": {"name": "Herwegh, Georg", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "LxXII.  \n  Kabinetsordre.", "genre": "Lyrik", "period": "N.A.", "pub_year": "1843", "urn": "urn:nbn:de:kobv:b4-200905192440", "language": ["de:0.85", "et:0.14"], "booktitle": "N.A."}, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "\u201ean mein Volk\u201c \u2014 \u2014 Lest's nicht! das ist ja die", "tokens": ["\u201e", "an", "mein", "Volk", "\u201c", "Lest's", "nicht", "!", "das", "ist", "ja", "die"], "token_info": ["punct", "word", "word", "word", "punct", "punct", "punct", "word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["$(", "APPR", "PPOSAT", "NN", "$(", "$(", "$(", "NE", "PTKNEG", "$.", "PDS", "VAFIN", "ADV", "ART"], "meter": "+-+--+-", "measure": "pherekrateus"}, "line.2": {"text": "alte Geschichte:", "tokens": ["al\u00b7te", "Ge\u00b7schich\u00b7te", ":"], "token_info": ["word", "word", "punct"], "pos": ["ADJA", "NN", "$."], "meter": "+--+-", "measure": "amphibrach.di.relaxed"}, "line.3": {"text": "Wenn sich die V\u00f6lker geregt, haben die F\u00fcrsten", "tokens": ["Wenn", "sich", "die", "V\u00f6l\u00b7ker", "ge\u00b7regt", ",", "ha\u00b7ben", "die", "F\u00fcrs\u00b7ten"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "punct", "word", "word", "word"], "pos": ["KOUS", "PRF", "ART", "NN", "VVPP", "$,", "VAFIN", "ART", "NN"], "meter": "-+-+--+---+-", "measure": "iambic.tetra.relaxed"}}}}}