{"dta.poem.3465": {"metadata": {"author": {"name": "N.A.", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "Das .xxxvi.", "genre": "Lyrik", "period": "N.A.", "pub_year": "1497", "urn": "urn:nbn:de:kobv:b4-30121-8", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "Des Edlen Ritter Morgeners Walfart. Erfurt, 1497."}, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Vnd da die ritterliche fraw", "tokens": ["Vnd", "da", "die", "rit\u00b7ter\u00b7li\u00b7che", "fraw"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["KON", "ADV", "ART", "ADJA", "NN"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.2": {"text": "das vingerlein jm pecher sach", "tokens": ["das", "vin\u00b7ger\u00b7lein", "jm", "pe\u00b7cher", "sach"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["ART", "NN", "PPER", "ADJA", "NN"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.3": {"text": "sy gund es eben ane schaw", "tokens": ["sy", "gund", "es", "e\u00b7ben", "a\u00b7ne", "schaw"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["FM.la", "FM.la", "FM.la", "FM.la", "FM.la", "FM.la"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.4": {"text": "m\u00fcgt geren h\u00f6ren wie sy sprach", "tokens": ["m\u00fcgt", "ge\u00b7ren", "h\u00f6\u00b7ren", "wie", "sy", "sprach"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["VMFIN", "VVINF", "VVINF", "KOKOM", "NE", "VVFIN"], "meter": "+--+-+-+", "measure": "iambic.tetra.invert"}, "line.5": {"text": "mein herr der morgener ist hie", "tokens": ["mein", "herr", "der", "mor\u00b7ge\u00b7ner", "ist", "hie"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["PPOSAT", "NN", "ART", "ADJA", "VAFIN", "ADV"], "meter": "-+--+--+", "measure": "prosodiakos"}, "line.6": {"text": "auff stund die fraw gar tugentleich", "tokens": ["auff", "stund", "die", "fraw", "gar", "tu\u00b7gent\u00b7leich"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word"], "pos": ["APPR", "VVFIN", "ART", "NN", "ADV", "ADJD"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.7": {"text": "viel f\u00fcr in nider auff die knie.", "tokens": ["viel", "f\u00fcr", "in", "ni\u00b7der", "auff", "die", "knie", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ADV", "APPR", "APPR", "PTKVZ", "APPR", "ART", "NN", "$."], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}}}}}