{"textgrid.poem.50052": {"metadata": {"author": {"name": "Wernicke, Christian", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "1L: Die ", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1693, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Die ", "tokens": ["Die"], "token_info": ["word"], "pos": ["ART"], "meter": "-", "measure": "single.down"}, "line.2": {"text": "Doch deine theure ", "tokens": ["Doch", "dei\u00b7ne", "theu\u00b7re"], "token_info": ["word", "word", "word"], "pos": ["KON", "PPOSAT", "ADJA"], "meter": "-+-+-", "measure": "iambic.di"}, "line.3": {"text": "Dass ", "tokens": ["Dass"], "token_info": ["word"], "pos": ["KOUS"], "meter": "+", "measure": "single.up"}, "line.4": {"text": "Die ", "tokens": ["Die"], "token_info": ["word"], "pos": ["ART"], "meter": "-", "measure": "single.down"}, "line.5": {"text": "Doch deiner ", "tokens": ["Doch", "dei\u00b7ner"], "token_info": ["word", "word"], "pos": ["KON", "PPOSAT"], "meter": "-+-", "measure": "amphibrach.single"}, "line.6": {"text": "Die Welt f\u00e4llt dem Gezeugn\u00fcs bei,", "tokens": ["Die", "Welt", "f\u00e4llt", "dem", "Ge\u00b7zeug\u00b7n\u00fcs", "bei", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ART", "NN", "VVFIN", "ART", "NN", "PTKVZ", "$,"], "meter": "-+-+-+-+", "measure": "iambic.tetra"}, "line.7": {"text": "Das dir mein schwacher Mund itzt giebet;", "tokens": ["Das", "dir", "mein", "schwa\u00b7cher", "Mund", "itzt", "gie\u00b7bet", ";"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["PDS", "PPER", "PPOSAT", "ADJA", "NN", "ADV", "VVFIN", "$."], "meter": "-+-+-+-+-", "measure": "iambic.tetra"}}}}}