{"textgrid.poem.30661": {"metadata": {"author": {"name": "Logau, Friedrich von", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "75.", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1630, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Weil das n\u00fctze B\u00fccher-pregen unser Deutschland uns geschenckt,", "tokens": ["Weil", "das", "n\u00fct\u00b7ze", "B\u00fc\u00b7cher\u00b7pre\u00b7gen", "un\u00b7ser", "Deutschland", "uns", "ge\u00b7schenckt", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KOUS", "ART", "ADJA", "NN", "PPOSAT", "NN", "PPER", "VVPP", "$,"], "meter": "+-+-+-+-+-+--+", "measure": "iambic.septa.chol"}, "line.2": {"text": "Ist es billich, da\u00df f\u00fcr andrem Deutsches man zum Druck erdenckt.", "tokens": ["Ist", "es", "bil\u00b7lich", ",", "da\u00df", "f\u00fcr", "an\u00b7drem", "Deut\u00b7sches", "man", "zum", "Druck", "er\u00b7denckt", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["VAFIN", "PPER", "ADJD", "$,", "KOUS", "APPR", "ADJA", "NN", "PIS", "APPRART", "NN", "VVPP", "$."], "meter": "+-+-+-+-+-+-+-+", "measure": "trochaic.octa.plus"}}}}}