{"textgrid.poem.34165": {"metadata": {"author": {"name": "Hebbel, Friedrich", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "Unsere Zeit und die der Kreuzz\u00fcge", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1838, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Alle katholischen M\u00e4chte verb\u00fcrgen dem T\u00fcrken das Seine!", "tokens": ["Al\u00b7le", "ka\u00b7tho\u00b7li\u00b7schen", "M\u00e4ch\u00b7te", "ver\u00b7b\u00fcr\u00b7gen", "dem", "T\u00fcr\u00b7ken", "das", "Sei\u00b7ne", "!"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["PIAT", "ADJA", "NN", "VVFIN", "ART", "NN", "ART", "NE", "$."], "meter": "---+--+--+--+--+-", "measure": "iambic.penta.relaxed"}, "line.2": {"text": "Aber das heilige Grab liegt im Gebiet der T\u00fcrkei.", "tokens": ["A\u00b7ber", "das", "hei\u00b7li\u00b7ge", "Grab", "liegt", "im", "Ge\u00b7biet", "der", "T\u00fcr\u00b7kei", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KON", "ART", "ADJA", "NN", "VVFIN", "APPRART", "NN", "ART", "NN", "$."], "meter": "+--+--+-+-+-+-", "measure": "elegiambus"}}}}}