{"textgrid.poem.26714": {"metadata": {"author": {"name": "Schiller, Friedrich", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "1L: Zeigt sich der Gl\u00fcckliche mir, ich vergesse die G\u00f6tter des Himmels,", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1782, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Zeigt sich der Gl\u00fcckliche mir, ich vergesse die G\u00f6tter des Himmels,", "tokens": ["Zeigt", "sich", "der", "Gl\u00fcck\u00b7li\u00b7che", "mir", ",", "ich", "ver\u00b7ges\u00b7se", "die", "G\u00f6t\u00b7ter", "des", "Him\u00b7mels", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["VVFIN", "PRF", "ART", "NN", "PPER", "$,", "PPER", "VVFIN", "ART", "NN", "ART", "NN", "$,"], "meter": "+--+-+-+-+--+--+-", "measure": "iambic.septa.invert"}, "line.2": {"text": "Aber sie stehn vor mir, wenn ich den Leidenden seh.", "tokens": ["A\u00b7ber", "sie", "stehn", "vor", "mir", ",", "wenn", "ich", "den", "Lei\u00b7den\u00b7den", "seh", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "punct", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KON", "PPER", "VVFIN", "APPR", "PPER", "$,", "KOUS", "PPER", "ART", "NN", "VVFIN", "$."], "meter": "+--+-+-+-+--+", "measure": "iambic.hexa.invert"}}}}}