{"textgrid.poem.45715": {"metadata": {"author": {"name": "Grillparzer, Franz", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "Genealogisch", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1831, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Um die fr\u00e4nkische Geschichte zu bew\u00e4ltigen,", "tokens": ["Um", "die", "fr\u00e4n\u00b7ki\u00b7sche", "Ge\u00b7schich\u00b7te", "zu", "be\u00b7w\u00e4l\u00b7ti\u00b7gen", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["KOUI", "ART", "ADJA", "NN", "PTKZU", "VVINF", "$,"], "meter": "+-+-+-+-+-+-+", "measure": "trochaic.septa"}, "line.2": {"text": "Denk auf die F\u00fcrsten, die heute sind:", "tokens": ["Denk", "auf", "die", "F\u00fcrs\u00b7ten", ",", "die", "heu\u00b7te", "sind", ":"], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "punct", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["NN", "APPR", "ART", "NN", "$,", "PRELS", "ADV", "VAFIN", "$."], "meter": "-+-+--+-+", "measure": "iambic.tetra.relaxed"}, "line.3": {"text": "Auf Karl den Einf\u00e4ltigen", "tokens": ["Auf", "Karl", "den", "Ein\u00b7f\u00e4l\u00b7ti\u00b7gen"], "token_info": ["word", "word", "word", "word"], "pos": ["APPR", "NE", "ART", "NN"], "meter": "-+--+--", "measure": "iambic.di.relaxed"}, "line.4": {"text": "Kam Ludwig das Kind.", "tokens": ["Kam", "Lud\u00b7wig", "das", "Kind", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["NE", "NE", "ART", "NN", "$."], "meter": "-+--+", "measure": "iambic.di.chol"}}}}}