{"textgrid.poem.45500": {"metadata": {"author": {"name": "Grillparzer, Franz", "birth": "N.A.", "death": "N.A."}, "title": "[die spanische Inquisition]", "genre": "verse", "period": "N.A.", "pub_year": 1831, "urn": "N.A.", "language": ["de:0.99"], "booktitle": "N.A."}, "text": null, "poem": {"stanza.1": {"line.1": {"text": "Die spanische Inquisition", "tokens": ["Die", "spa\u00b7ni\u00b7sche", "In\u00b7qui\u00b7si\u00b7ti\u00b7on"], "token_info": ["word", "word", "word"], "pos": ["ART", "ADJA", "NN"], "meter": "-+-+-+-+-", "measure": "iambic.tetra"}, "line.2": {"text": "Taugt nicht in unsern Tagen,", "tokens": ["Taugt", "nicht", "in", "un\u00b7sern", "Ta\u00b7gen", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["VVFIN", "PTKNEG", "APPR", "PPOSAT", "NN", "$,"], "meter": "-+-+-+-", "measure": "iambic.tri"}, "line.3": {"text": "Ihr m\u00fc\u00dft euch begn\u00fcgen schon,", "tokens": ["Ihr", "m\u00fc\u00dft", "euch", "be\u00b7gn\u00fc\u00b7gen", "schon", ","], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["PPER", "VMFIN", "PPER", "VVFIN", "ADV", "$,"], "meter": "-+--+-+", "measure": "iambic.tri.relaxed"}, "line.4": {"text": "Die Andersgl\u00e4ubgen sonst zu plagen.", "tokens": ["Die", "An\u00b7ders\u00b7gl\u00e4ub\u00b7gen", "sonst", "zu", "pla\u00b7gen", "."], "token_info": ["word", "word", "word", "word", "word", "punct"], "pos": ["ART", "NN", "ADV", "PTKZU", "VVINF", "$."], "meter": "-+-+-+-+-", "measure": "iambic.tetra"}}}}}